หุ้นแนสแด็กร่วงทำประชุมค้าปลีกออนไลน์กร่อย

วันพฤหัสบดีีที่ 6 เมษายน พ.ศ.2543
หุ้นแนสแด็กร่วงทำประชุมค้าปลีกออนไลน์กร่อย

รีเบกกา ควิก

ลาสเวกัส-เมื่อโกลด์แมน แซคส์ แอนด์ โค วาณิชธนกิจชื่อดังของสหรัฐ เริ่มวางแผนที่จะจัดประชุมผู้ค้าปลีกผ่านเครือข่ายอินเทอร์เน็ตประจำปีเป็นครั้งแรกในเดือนธันวาคม 
ราคาหุ้นบริษัทค้าปลีกทางออนไลน์ พากันปรับตัวรับข่าวดีนี้อย่างคึกคัก แต่มีแนวโน้มว่า 
การประชุมดังกล่าว ซึ่งเปิดฉากขึ้นที่ลาสเวกัสในสัปดาห์นี้ อาจไม่คึกคักอย่างที่หลายคนคาดเนื่องจากการดิ่งกราวรูดต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ของดัชนีหุ้นไฮเทคโนโลยีสหรัฐ 


"ตอนนี้กฎเกณฑ์ต่างๆ เริ่มเปลี่ยนแปลงไป โดยมีการกำหนดให้บรรดาบริษัทค้าปลีกต้องทำกำไรให้เห็นเป็นรูปธรรมเสียก่อน" 
วิลเลียม เอ็น.ไซมอน หุ้นส่วนด้านการจัดการของครี-เอจ-เน็ต เวนเจอร์ส แอลแอลซี 
ซึ่งมีฐานอยู่ในมิลล์ วอลเลย์ รัฐแคลิฟอร์เนีย กล่าว

ในช่วง 2-3 เดือนที่ผ่านมา บริษัทที่เคยเป็นดาวดวงเด่นในธุรกิจค้าปลีกทางออนไลน์ 
เริ่มมีบทบาทน้อยลง ในที่นี้รวมถึง อีทอยส์ อินช์, ซีดีนาว อินช์ หรือแม้แต่ยักษ์ใหญ่ในอุตสาหกรรมค้าปลีกทางเครือข่ายอินเทอร์เน็ตอย่างอเมซอน 
ดอท คอม อินช์ ประกอบกับระดับความสนใจที่จะเข้าไปลงทุนใหม่ๆ ในธุรกิจดอทคอมของบรรดานักลงทุน 
เริ่มลดลง โดยหวังเพียงได้กำไรกลับคืนมาในไม่ช้า

การปรับตัวลดลงอย่างฮวบฮาบต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ของดัชนีหุ้นไฮเทคสหรัฐ หรือ 
แนสแด็ก ที่ลงไปถึง 575 จุดก่อนจะปรับตัวขึ้น ก่อให้เกิดความไม่มั่นใจแก่นักลงทุนอย่างมาก 
และขณะที่ผู้บริหารระดับสูงในธุรกิจค้าปลีกทางออนไลน์อย่างเจฟฟ์ เบโซส ของอเมซอน 
และโทบี เลงค์ ของอีทอยส์ พยายามที่จะสร้างความมั่นใจแก่บรรดานักลงทุนในสหรัฐเกี่ยวกับแนวโน้มอันปลอดโปร่งของราคาหุ้นบริษัทค้าปลีกออนไลน์ 
แต่ตัวแทนจากบริษัทเอกชนที่จะเข้าร่วมการประชุมผู้ค้าปลีกทางอินเทอร์เน็ต ก็ยังอดห่วงไม่ได้ว่า 
ช่วงฮันนีมูนของราคาหุ้นบริษัทค้าปลีกคงหมดลงแล้ว

นายแกรี เบนเกียร์ หัวหน้าฝ่ายการเงินของอีเบย์ อินช์ ซึ่งจะเข้าร่วมการประชุมในครั้งนี้ด้วยได้ 
พยายามเบี่ยงเบนความสนใจเกี่ยวกับเรื่องนี้ ด้วยการหยิบยกเรื่องยอดจำหน่ายผลิตภัณฑ์เกี่ยวกับไดโนเสาร์ของอีเบย์ที่ลดลงอย่างรุนแรง 
ขึ้นมาพูดคุยระหว่างรับประทานอาหารค่ำโดยว่า"ทำไมผมต้องพูดถึงไดโนเสาร์ด้วย ก็เพราะผมคิดว่าเรื่องนี้น่าสนใจกว่าคุยเรื่องราคาหุ้นแนสแด็กวันนี้น่ะสิ" 
แต่น่าเสียดายที่ไม่มีใครในโต๊ะอาหารรู้สึกขำไปกับมุขตลกของนายเบนเกียร์เลยซักคน

Krungthep Turakij Newspaper
